\documentclass[french, english]{exam}
\input{ ../../../preambules/mes_packages_lua.tex }
\input{ ../../../preambules/style_pdt.tex }
\header{\textbf{Chapitre C7.} \textcolor{gray!60}{Seconde}} 
{}
{\themeMatiere}
% \printanswers
%---------------------------------------------------------------------------
\begin{document}
\titre{Plan de travail}
\section{\aRevoir}
\begin{revisions}
  \notionsRev{
    \begin{itemize}
      \item Équation de réaction
      \item Équilibrer une équation de réaction
      \item Combustion
      \item atomes , molécules
    \end{itemize}
  }
  \exosRev{
    \centering
    % \qrcode{https://www.lelivrescolaire.fr/page/16876797}
    % \url{lelivrescolaire.fr/page/16876797}
    \lls{https://www.lelivrescolaire.fr/page/16876797}
  }
\end{revisions}
% -------------------------------------------------------------------------------
\section{\activ}
\begin{activites}
  \act{AE}
  \begin{itemize}
    \item Réactif limitant, en excès
    \item Proportion st\oe{}chiométriques
    \item Mise en évidence expérimentale.
  \end{itemize}
  %
  % \act{AE2}
  % \begin{itemize}
  %   \item Effet thermique d'une transformation.
  %   \item Dissolution.
  %   \item Réaction acide / base.
  % \end{itemize}
\end{activites}
% -------------------------------------------------------------------------------
\section{\jesaisfaire}
\manuel{148-160} :Transformation chimique

\begin{jeSaisFaire}
  \capacite{À partir de résultats expérimentaux, écrire et ajuster l'équation 
    de réaction modélisant une transformation chimique.}
  {8, 30, 23}
  \capacite{Identifier le réactif limitant à partir de l'équation de réaction 
    et des quantité de réactifs initiales}
  {13, 14}
  \capacite{\textbf{Exp.} Déterminer expérimentalement le réactif limitant 
    lors d'une transformation à partir de l'identification des espèces 
    présentes à l'état final}{AE1}
  \capacite{Savoir écrire l'équation associée à la combustion du carbone et 
    du méthane, la corrosion d'un métal par l'acide chlorhydrique, l'action 
    d'un acide sur le calcaire et l'action  de l'acide chlorhydrique sur 
    l'hydroxyde de sodium en en solution}
  {AE12, cours, 27, 31}
  \capacite{\textbf{Exp.} Suivre l'évolution d'une température pour 
    déterminer le caractère exothermique ou endothermique d'une réaction 
    chimique. Étudier l'influence de la masse du réactif limitant.}{AE2, cours}
\end{jeSaisFaire}
% ----------------------------------------------------------------------------
\section{\jeMapproprie}
\begin{enumerate}
  \item Donner le nom des produits formés lors de la combustion du méthane.
  \begin{solution}
    
  \end{solution}
  %
  \item \textit{Le cuivre réagit avec les ions hydrogène présents dans l'acide
    chlorhydrique pour former du dihydrogène et des ions cuivre (II).}

  Écrire et équilibrer l'équation de la réaction modélisant cette transformation. Indiquer
  les espèces spectatrices.
  \begin{solution}
    
  \end{solution}
  %
  \item Calculer la quantité de matière de matière de cuivre solide nécessaire pour faire
  réagir \qty{63}{\mole} de d'ions hydrogène.
  \begin{solution}
    
  \end{solution}
  %
  \clearpage
  \item \textit{Les ions hydrogène présents dans l'acide chlorhydrique réagissent avec
    l'aluminium solide pour former des ions \ch{Al^3+} et du dihydrogène gazeux. }

  \item Écrire et équilibrer l'équation de la réaction correspondant.
  \begin{solution}
    
  \end{solution}

  \item \textit{  On fait réagir \qty{2}{\mole} d'aluminum et \qty{8}{\mole} d'ions hydrogène.}

  Identifier le réactif limitant en justifiant la réponse.
  \begin{solution}
    
  \end{solution}
\end{enumerate}
% -----------------------------------------------------------------------------	
\end{document}
